\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome}

\title{George Souza}
\author{george.souza@email.com \hspace{1cm} +1 (555) 123-4567}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Objetivo}
Atuar como Engenheiro de Software Sênior

\section*{Resumo Profissional}
Engenheiro de Software experiente com 8+ anos de experiência em desenvolvimento full-stack, arquitetura de nuvem (AWS) e liderança de equipe. Histórico comprovado na entrega de soluções escaláveis e de alta performance usando Python, React, microsserviços e DevOps.  Reduziu a latência do sistema em 40% em projeto anterior por meio de otimização de banco de dados e cache Redis. Experiência em liderar equipes de desenvolvimento e conduzir revisões de código.

\section*{Experiência Profissional}
\subsection*{Senior Software Engineer \\ Tech Solutions Inc. \\ 2020 - Presente}
\begin{itemize}
    \item Liderou equipe de 5 desenvolvedores no design e implementação de plataforma de comércio eletrônico baseada em microsserviços (AWS).
    \item Reduziu a latência do sistema em 40\% por meio da otimização de consultas de banco de dados e cache Redis.
    \item Implementou pipelines CI/CD usando Jenkins e Docker.
    \item Orientou desenvolvedores juniores e conduziu revisões de código.
\end{itemize}
\subsection*{Software Engineer \\ Digital Innovations Ltd. \\ 2018 - 2020}
\begin{itemize}
    \item Desenvolveu APIs REST usando Python/Django para aplicativos de serviços financeiros.
    \item Colaborou com gerentes de produto e designers para implementar recursos voltados para o usuário usando React.
    \item Migrou monólito herdado para arquitetura de microsserviços.
    \item Participou de processos de desenvolvimento ágil.
\end{itemize}
\subsection*{Junior Software Developer \\ StartupCo \\ 2016 - 2018}
\begin{itemize}
    \item Construiu aplicativos web responsivos usando JavaScript, HTML5 e CSS3.
    \item Integrou APIs de terceiros e sistemas de processamento de pagamento.
    \item Participou de correções de bugs e melhorias de recursos.
\end{itemize}

\section*{Habilidades Técnicas}
\textbf{Linguagens de Programação:} Python, JavaScript, TypeScript, Java, Go\\ 
\textbf{Frameworks \& Bibliotecas:} React, Node.js, Django, Flask, Spring Boot\\ 
\textbf{Nuvem \& DevOps:} AWS (EC2, S3, Lambda, RDS), Docker, Kubernetes, Terraform\\ 
\textbf{Bancos de Dados:} PostgreSQL, MySQL, MongoDB, Redis\\ 
\textbf{Ferramentas \& Tecnologias:} Git, Jenkins, Grafana, Elasticsearch, Kafka

\section*{Formação Acadêmica}
Bacharel em Ciência da Computação \\ University of Technology \\ 2012 - 2016 \\ GPA: 3.7/4.0

\section*{Certificações}
\begin{itemize}
    \item AWS Certified Solutions Architect - Associate (2021)
    \item Certified Kubernetes Administrator (CKA) (2020)
    \item Google Cloud Professional Cloud Architect (2019)
\end{itemize}

\end{document}