\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

\title{George Myller Esteves de Souza}
\author{+351 912331561 | \href{mailto:george.myller@gmail.com}{george.myller@gmail.com} | \href{https://linkedin.com/in/george-m-souza}{LinkedIn} | \href{https://github.com/GeorgeMyller}{GitHub}}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Objetivo}
 Atuar como Data Analyst

\section*{Resumo}
Profissional com Mestrado em Ciências Veterinárias (UFPR) e Licenciatura em Ciências Biológicas (UFMG), em transição estratégica para a área de Tecnologia da Informação, com foco em desenvolvimento de software e análise de dados. Experiência prática em desenvolvimento de soluções em Python para automação de processos, análise de dados e machine learning, com projetos envolvendo LLMs, CrewAI e API Gemini.  Proficiência em criação de dashboards interativos com Streamlit, desenvolvimento de chatbots com Flask e manipulação de dados com Pandas e NumPy.  Domínio básico de SQL e Git. Busca aplicar minhas habilidades de análise de dados e modelagem preditiva em um ambiente de Data Analysis.

\section*{Experiência}
\subsection*{Desenvolvedor de Software (Freelancer) - Janeiro/2024 - Atual}
* Desenvolvimento de soluções em Python para automação de processos, análise de dados e integração de APIs, utilizando Pandas e NumPy para manipulação de dados.
* Criação de dashboards interativos com Streamlit para visualização de dados e tomada de decisão.
* Projetos com Machine Learning, LLMs (Large Language Models) e integração com CrewAI e API Gemini.
* Desenvolvimento de chatbots inteligentes com Flask e bibliotecas de IA.
* Utilização de Git para versionamento de código.
\subsection*{Operador de Logística - Siemens Gamesa Rewable Energy Blades S.A - Maio/2022 - Maio/2024}
* Otimização de processos logísticos e eficiência operacional em ambiente fabril.
* Controle de estoque, movimentação de materiais e gestão de insumos.
\section*{Educação}
\subsection*{Mestrado em Ciências Veterinárias - Universidade Federal do Paraná (UFPR) - 2020}
\subsection*{Licenciatura em Ciências Biológicas - Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) - 2015}

\section*{Cursos}
* Microcredencial em Fundamentos de Aprendizagem Automática - Universidade de Aveiro (2025)
* Fundamentos de Data Science e Inteligência Artificial - Data Science Academy (2024)
* Microcredencial em Programação em Python para análise de dados - Universidade de Aveiro (2024)
* Fundamentos de Engenharia de Dados - Data Science Academy (2024)
* Imersão Inteligência Artificial 2ª Edição - Alura (2024)
* Initial Course on CrewAI - DeepLearning.AI (2024)

\section*{Habilidades}
Python, Pandas, NumPy, Streamlit, Flask, SQL, Git, Machine Learning, Análise de Dados, Visualização de Dados, LLMs, CrewAI, API Gemini, Análise Estatística.

\section*{Idiomas}
Inglês - Intermediário (B2)

\end{document}