\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

\title{GEORGE SOUZA}
\author{george.souza@email.com \and +1 (555) 123-4567}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Objetivo}
 Atuar como Project Manager/PMO

\section*{Resumo}
 Engenheiro de Software Sênior com mais de 7 anos de experiência em desenvolvimento e implementação de software, com foco em soluções robustas, escaláveis e de alta performance.  Demonstrada capacidade de liderança, gestão de equipes e projetos, e resolução de problemas complexos.  Procuro uma posição como Project Manager/PMO para aplicar minhas habilidades em gestão e tecnologia para conduzir projetos com sucesso.

\section*{Experiência Profissional}
\subsection*{Senior Software Engineer \\ Tech Solutions Inc. \\ 2020 - Presente}
\begin{itemize}
    \item Liderou equipe de 5 desenvolvedores no design e implementação de plataforma e-commerce baseada em microsserviços, resultando em [Quantificar resultado, ex: aumento de vendas de X%].
    \item Reduziu a latência do sistema em 40\% por meio da otimização de consultas ao banco de dados e cache Redis.
    \item Implementou pipelines CI/CD usando Jenkins e Docker, melhorando o tempo de entrega em Y\%.
    \item Mentoreu desenvolvedores juniores e conduziu revisões de código.
\end{itemize}

\subsection*{Software Engineer \\ Digital Innovations Ltd. \\ 2018 - 2020}
\begin{itemize}
    \item Desenvolveu APIs REST usando Python/Django para aplicativo de serviços financeiros, garantindo [Quantificar resultado, ex:  99,9\% de uptime].
    \item Colaborou com gerentes de produto e designers na implementação de recursos voltados para o usuário usando React.
    \item Migrou monólito legado para arquitetura de microsserviços, melhorando a escalabilidade em Z\%.
    \item Participou de processos de desenvolvimento ágil.
\end{itemize}

\subsection*{Junior Software Developer \\ StartupCo \\ 2016 - 2018}
\begin{itemize}
    \item Construiu aplicações web responsivas usando JavaScript, HTML5 e CSS3.
    \item Integrou APIs de terceiros e sistemas de processamento de pagamentos.
    \item Participou de correções de bugs e melhorias de recursos.
\end{itemize}

\section*{Habilidades}
\subsection*{Habilidades de Gestão de Projetos}
\begin{itemize}
    \item Liderança de equipe
    \item Gestão de projetos (inferida da experiência em liderança de equipe e entrega de projetos)
    \item Resolução de problemas
    \item Trabalho em equipe
    \item Comunicação (fluente em inglês)
\end{itemize}

\subsection*{Habilidades Técnicas}
\begin{itemize}
    \item Linguagens de Programação: Python, JavaScript, TypeScript, Java, Go
    \item Frameworks e Bibliotecas: React, Node.js, Django, Flask, Spring Boot
    \item Cloud e DevOps: AWS (EC2, S3, Lambda, RDS), Docker, Kubernetes, Terraform
    \item Bancos de Dados: PostgreSQL, MySQL, MongoDB, Redis
    \item Ferramentas e Tecnologias: Git, Jenkins, Grafana, Elasticsearch, Kafka
\end{itemize}

\section*{Formação Acadêmica}
Bachelor of Science em Ciência da Computação \\ University of Technology \\ 2012 - 2016 \\ GPA: 3.7/4.0

\section*{Certificações}
\begin{itemize}
    \item AWS Certified Solutions Architect - Associate (2021)
    \item Certified Kubernetes Administrator (CKA) (2020)
    \item Google Cloud Professional Cloud Architect (2019)
\end{itemize}

\end{document}